【武漢肺炎】牛津科學家：疫苗9月前可望問世 未來兩周人體試驗

武漢肺炎在全球蔓延，各國加緊研發疫苗。牛津大學一名參與研究疫苗的科學家指出，她有信心疫苗可望在9月前問世。

牛津大學疫苗學教授吉爾伯特（Sarah Gilbert）周六表示，她有「八成信心」疫苗會有效，而且可在9月前完成。不少專家曾警告大眾，研發疫苗一般需時多年，要做出武漢肺炎疫苗，最快得花12至18個月。

吉爾伯特指出，她的研究團隊「不是單憑直覺發表上述評論，隨着每週發展，她的團隊掌握更多數據」。目前全球有數十個團隊正在研發武漢肺炎疫苗，她的團隊在英國最有進展，並指未來兩周可開始展開人體試驗。

英國實施封城接近一個月，疫苗對當局能否放寬管制措施、讓民眾回歸正常生活至關重要。不過，有流感生物學專家提醒，若要生產數百萬劑疫苗，可能得花上數個月時間，即使疫苗成功研製，初期也只會有少數人獲得接種。吉爾伯特表示，她正與英國政府討論資金問題，期望在最終結果出爐前就展開生產程序，好讓疫苗一經證實有效後，可以加快效率生產。

...她正與英國政府討論資金問題...

幾多錢都俾啦下話你估嗰邊係港共咩

擺明傾完funding話做唔到

天下烏鴉一樣黑
funding 呢樣野同無國界醫生一樣
捐果陣係好feel，有幾多袋落人地袋另一回事